保就業結束 恐僱主「換血」 勞處空缺增 羅致光奢談復蘇

節錄

保就業結束 恐僱主「換血」
勞處空缺增 羅致光奢談復蘇

羅致光

【本報訊】武漢肺炎疫情下，本港失業率高企，近日更有多間大企業宣佈裁員或要求員工停薪留職。惟勞工及福利局局長羅致光漠視現況，吹噓本港就業市場正向好發展，聲稱香港疫情9月開始紓緩，勞工巿場有穩定迹象，指不少經濟指標亦「谷底回升」，勞工處9月份接獲的職位空缺更按月大增八成。有工會直斥羅致光選擇性公佈數字，漠視不少公司正實施「換血」行動，提醒不少企業正部署在保就業計劃本月完結後裁員，本港勞動市場「有排未見到谷底」。

相關新聞：兩成畢業青年疫下冇工開

政府防疫漏洞導致第三波疫情重創本港經濟，。。。。。。。。。。

稱經濟指標回升

惟勞福局長羅致光昨透過網誌表示，雖本港失業率仍高企，第三季失業人數超過25萬，但疫情9月起已紓緩，勞工巿場有穩定下來的迹象，不少經濟指標「谷底回升」。他引述勞工處今年9月從私營機構接獲的職位空缺數目為78,578個，比8月份低位43,725個職缺大幅上升79.7%。

羅致光特別提到安老服務人力短缺問題，。。。。。。。。。。

羅致光又稱，政府2018年12月成立十億元樂齡及康復創科應用基金，資助合資格的安老及康復服務單位購置、租借或試用科技產品。基金至今三個批次合共批出超過兩億元，資助約970個安老及康復服務單位購置或租用逾4,200件科技產品。基金第四批次申請今日截止。

職工盟副主席張麗霞不認同勞工巿場已穩定下來，。。。。。。。。。。

職工盟：有排未見底

她又透露，工會最近接獲裁員求助個案增加，除了中小企，亦涉及跨國企業，部份企業則選擇要求員工放無薪假，「叫員工一個星期返三、四日，因為未符合停工嘅定義，員工被迫長期吊鹽水，公司又唔使支付遣散賠償。」由於補貼僱主出糧的保就業計劃，在發放11月份資助後將結束，張預計就業情況只會更加惡劣，失業、就業不足及低工資問題將持續一段長時間，「有排未見到谷底」。

張麗霞

■疫情打擊下本港經濟重創，失業率高企。

其實除左講職位空缺數目，都要講埋人工。依家d公司會用低人工請人，請到就炒舊人。